東方日報A1：CNN涉失實誹謗 東方報業集團保留一切追究權利

美國有線電視新聞網絡（CNN）日前刊登一篇有關《東方日報》的報道，內容顛倒是非、混淆視聽，部分更有可能涉及誹謗，嚴重影響東方報業集團（下稱「東方」）聲譽。東方長期遭外界抹黑，現今黎智英官司纏身，西方勢力隨即發動龐大宣傳機器企圖打壓東方，多間西方傳媒先後為黎洗白，甚至協助黎抹黑競爭對手，政治意圖明顯。就CNN於9月5日刊登的報道，東方現作嚴正聲明，逐點回應以正視聽。

CNN在9月5日刊登文章，題為：兩名鴉片逃犯經銷商，一個傳媒大人物及宣稱鐵證如山的影片：香港報業世仇故事

CNN針對本報重點﹕
1. 兩名由內地來港的毒販，在1960年代創辦《東方日報》，以出位相片、名人醜聞等報道迅速成為香港最暢銷報章，直至1995年《蘋果日報》創立，搶去東方不少銷量，令兩份報章陷入競爭
東方回應：《東方日報》是由馬惜珍先生在1969年1月22日創刊，馬惜如先生從無參與。本集團於1987年在香港上市，歷年經過官方核數，憑努力採訪報道社會新聞，深入民心，獲大眾支持，至今連續44年香港銷量第一，CNN上述評論是否暗示東方辦報資金與毒品有關？CNN有何證據？會否擔心涉嫌誹謗？本集團保留一切追究權利。

2. 香港警方在1977年以涉嫌偷運700噸鴉片入口欲拘捕馬惜如，他在逮捕令前潛逃至台灣，其弟馬惜珍之後被捕，但在被扣留護照下潛逃至台灣，被香港政府通緝
東方回應：本集團已作出多次澄清，基於CNN報道有誤，現特別再澄清一次。當年廉署人員要求馬惜珍先生游說其身處台灣的胞兄馬惜如先生回港指證貪污警察，並承諾其胞兄回港作證一定不會被檢控。馬惜珍先生兩度前赴台灣向胞兄轉達廉署建議，惟遭胞兄拒絕，豈料回港未幾便遭警方檢控，被加為一宗案件的第9被告，是最後一名被告。

事件中，案中另外8名被告於1977年8月被捕，警方事隔一段時間才拘捕馬惜珍先生，該案亦缺乏足夠人證物證，單憑污點證人而作出指控；更可能牽涉政治檢控。事實上，案中的另外8名被告，有7人最終被判無罪。馬惜珍先生最終無被定罪，2005年10月26日，時任刑事檢控專員江樂士致函馬惜珍先生，承認基於當年的檢控證據不足，即使馬惜珍先生出庭應訊，亦不夠證據作檢控，律政司於2014年4月14日更指明馬惜珍先生將會無罪釋放，此足以證明案件為冤案，馬惜珍先生抗爭37年始沉冤得雪。而馬惜如先生亦從未被起訴。

CNN為何在事隔多年的今天，再含沙射影報道此案？背後有何動機？

英國人在1840年起向中國輸入鴉片，毒害中國百姓，最終引發鴉片戰爭，請問CNN對此歷史事實有何評價？

3. 馬澄坤在1994年向英國保守黨捐款1.7百萬美元，其後要求退款
東方回應：馬澄坤先生是在時任港督彭定康引薦下，在唐寧街10號會見時任英國首相馬卓安，並以馬惜珍先生的名義，向保守黨捐款100萬英鎊；彭定康當時承諾協助馬惜珍先生回港，惟事後並無兌現承諾，亦拒絕退款。
《東方》亦曾向美國前總統列根及老布殊捐款，請問CNN覺得有無問題？

4. 馬惜如在1998年逝世，其弟馬惜珍獨自在台灣，有聲音質疑馬澄坤是否真的希望其父回港，一名不願透露姓名的《東方日報》多年觀察者表示，如其父回港，馬澄坤不再是該報的「皇上」
東方回應：馬澄坤先生是中國人，尊重傳統美德，非常孝順，不明白為何CNN可以引述身份不明人士，隨便作出上述毫無根據的論述。

5. 東方自2013年起，派出8人隊伍日夜追訪黎智英，至2017年6月4日發生黎智英涉刑恐東方記者事件
東方回應：狗仔隊文化是由黎智英引入香港傳媒，破壞傳媒生態，騷擾政經界人士及藝人，壹傳媒亦曾長期派狗仔隊跟蹤偷拍東方高層出入。
記者等候追蹤新聞人物是現時常用採訪手法，2017年6月4日維園集會是公眾場合，各大傳媒均有到場，東方記者合法採訪毫無挑釁，反遭黎智英突然趨前以粗口辱罵及恐嚇，請問CNN有何評價？

6. 黎智英近年因反中方立場、涉及多宗案件面對審訊
東方回應：CNN所報道的內容是否支持黎智英反中方立場？是否因黎涉多宗審訊而同情他？
黎智英涉及多宗案件及面對審訊，都是因為涉嫌觸犯本港法律，請問CNN有何證據，認為是跟其反中立場有關？

7. 多名接受CNN今次採訪的人士拒絕透露姓名，擔心人身安全受威脅
東方回應：東方一向反對暴力，過往對社會暴力事件均予以譴責，本報記者過往採訪時，亦曾遭受黑惡勢力襲擊。CNN以含沙射影的行文引導讀者有錯誤聯想，東方表示遺憾。
CNN多年來一直於中東等多處戰地，採訪恐怖分子及相關人士，以CNN及美國的勢力，竟不能承擔受訪者的人身安全，日後還會有人向CNN報料？

8. 兩份報章的鬥爭相信會持續下去
東方回應：馬澄坤先生被捲入數十年政治漩渦及迫害後，早已隱退多年享受平靜。惟近日黎智英涉及刑恐記者、非法集結及涉違國安法等多宗案件後，彭博及CNN等西方傳媒，隨即連番報道東方及蘋果轇轕，當中不少並非事實，搞風搞雨，不禁令人質疑，是否中方依法拘捕黎智英，西方隨即動員打壓東方？相關報道多次提及馬澄坤先生，究竟有何用意？

唔好保留啦，快D打啦！

因N

係咪告CNN 違反國安法先?

鹿惜珍冇賣白粉

日賣百份

G持告CNN

popcorn ready

東方 CNN
連登仔最憎嗰兩間媒體

笑死我

冇賣百份

買邊一邊好，好難揀

其實人地接近全部講事實。東方回應自己都認，唔明有乜好告

1. 回應無否定2名來港，創立《東方日報》人士唔係毒販

2. 咁佢真係無出庭嘛，又真係棄保潛逃嘛，又真係被香港政府通緝嘛? 有講錯咩?

3. 承認左講既係事實(捐錢之後要求退款，唔理中間過程有咩因由，呢件事都係事實)....又唔明有乜好告

4. CNN引述不知名人士，又唔係CNN自己作，要告都係告嗰位不知名人士唔係CNN，除非證明到CNN自己作個不知名人士出黎既姐...

5 & 6. 純粹事實描述，唔明有乜好告

7 & 8. 回應九唔搭八，自己對號入座

東方日報失實報導我就知

救林卓廷方法，有冇人可以幫手backup同廣傳?

西方勢力隨即發動龐大宣傳機器企圖打壓東方，多間西方傳媒先後為黎洗白，甚至協助黎抹黑競爭對手，政治意圖明顯。

咁又算唔算誹謗

保留 ...

哈哈

之前雖遠必誅
實捉到你

有冇告到？

寫中文鬼佬唔識睇

狗咬狗

支持告CNN, 唔告正仆街

方向報被迫害妄想症又發作啦！

黑歷史比人攞返出嚟又唔順氣

又追究

人地講你就話人有政治動機，你講肥佬黎就話係只係犯法唔關政治事，咁你講晒啦

會唔會打返篇中文聲明好啲呀馬生？

記住！英國佬冇放到佢回港，中共下嘅香港一樣冇，但你就揀人嚟鬧

百份準備加入侵助選團打CNN

推 【RTHK】旺角有疑似未成年少青遭魔警地上拖行及女童遭魔警非禮 - 分享自 LIHKG 討論區

完全唔明做乜去問美國嘅CNN對英國佬賣鴉片有乜睇法......
美國又無份

快啲告啦

馬澄坤先生是在時任港督彭定康引薦下，在唐寧街10號會見時任英國首相馬卓安，並以馬惜珍先生的名義，向保守黨捐款100萬英鎊；彭定康當時承諾協助馬惜珍先生回港，惟事後並無兌現承諾，亦拒絕退款。

叫鹿生會唔會比人狙擊

CNN要改名做因CNN啦

都冇上庭審
憑乜話自己清白
黑人問號？？

>東方長期遭外界抹黑.......

一間以前因為唔俾佢哋帶太多 / 太大 Hand Carry 行李上機而 長期抹黑國泰嘅報紙.

全名就唔寫啦...... 呢間報紙未有國安法已經 好鍾意告人哋...... 不過簡稱叫做 因報.

衝出國際

仲保留？

衰軟必豬

哩2個禮拜日日頭版就係屈肥佬黎
哩間咁嘅廢柴報業真係完全侮辱左傳媒2個字

TLDR 是鳩旦啦，去美國告人囉

大毒梟從良扮上等人，報應報喺殘障子孫。

侵.u are fake news gif

直接告佢啦

咪撚扮野啦 你知我知單眼佬都知

衰仔 我當年真係有走粉呀 而家係18層地獄受緊 你係咪想落黎陪我？

英國人在1840年起向中國輸入鴉片，毒害中國百姓，最終引發鴉片戰爭，請問CNN對此歷史事實有何評價？

成篇嘢屌你勁多反問，又唔似辨論，似小學雞串柒柒個款醜死怪

Fact check：棄保潛逃咗，所以定唔到罪

Fact check：律政司一方則指如馬惜珍回港答辯，已無足夠證據作出起訴，他會被判無罪釋放，但這不代表他是無辜的。並指若法庭批准撤銷通緝令申請，會向社會發出錯誤訊息。最終法官駁回此申請。

白粉報無白粉算唔算違反商品說明

支NN要變因NN了

唔好意思借個位

中學生：請反思一下到底再走上街頭係為乜？無目標嘅話倒不如唔好上

搞手搞活動前請三思，明知山有虎，唔係叫你唔好行上虎山，係想大家反思一下點解仲要行「呢一條路」上山。
條條大路通羅馬。

有百份，無窮人！！！

鴉片戰爭都拎埋出嚟講，真係邏輯學上又一大突破！

即係明清兩代人食鴉片種鴉片點遍佈全國都冇問題，但你英國人賣就唔啱。而美國嘅CNN隔咗百幾二百年都好，都要為唔知有冇親戚關係嘅英國人負責，同埋唔准提某家族嘅疑似、可能但又上晒報、通晒天嘅未完全證實犯毒醜聞，因為就算通緝又好，罪證確鑿都好，一日單案因為某人潛逃審唔成，總之。。。黑社會都有愛國㗎啦！佢哋都有捐過錢畀外國勢力但反悔㗎嘛！

媽呀！我都好混亂呀。。。

保留係東方個時間錦囊度?
留名等睇東方後人告CNN，不過傳到下一代都唔知執柒左未

[red][b][size=5]英國人[/size=5][/b][/red]在1840年起向中國輸入鴉片，毒害中國百姓，最終引發鴉片戰爭，請問CNN對此歷史事實有何評價？

佢其實係問緊BBC 定CNN

藍絲邏輯

如果清白無辜點解要驚點解要走左去幾十年最後客死異鄉

今次真係“雖遠必豬”

衰咗發爛渣

賣過百份

爛仔報一份，專益老坑

保你老母咩淆底獸

扮乜嘢魚蝦蟹，賣白粉走佬台灣客死異鄉通通係事實

得廢老睇。連down佢個app都嘥位

乜鹿家兄弟無買白粉咩?好多電影同電視劇都話牠們有買白粉喎，快啲去告他們誹謗啦

冇犯法，洗鬼當年走佬去台灣咩

廉署叫馬惜珍偷渡去台灣?

我就最信東方集團嘅，肯肯定係無賣架

藍絲邏輯：點解人地咁多間唔鬧 要鬧你百份報 梗係百份有問題啦

兩份黨報狗咬狗⋯⋯最後肯定又係握手收場一齊幫黨！

其實1840已經打緊鴉片戰爭，輸 入係再早好多年

白粉白左

支持告鳩cnn

因報

眾所周知

國際訟裁啦，馬惜珍有無留低錢俾你地告CNN?

拿拿聲出封律師信比 CNN 啦！
喺度講把撚咩？

衰嘢就街知巷聞

報乜野料投稿唔得既
乜d記者中文咁差 我都寫得好過佢

點解胡椒粉兄弟咁一直都唔返黎香港

咁口交部作風

冇犯事點解要走佬呀？

馬惜珍先生抗爭37年始沉冤得雪
哭撚左

鹿惜珍賣過百份

喂 唔係字多就代表有道理架

CNN : 冇人識你呀

長期抹黑人話番人長期抹黑佢，掉轉啲嘢嚟講佢就最叻

CNN : 佢寫乜鳩？淨係睇到篇嘢係咁提我哋

仲保留? 告柒佢啦

點解憎CNN？

我信馬生無賣白粉

廢話連篇

東方快d告cnn

鴉片當年係合法並不是毒品

你唔覺好似口交部嫁咩

做乜用中文講，快D用英文係A1 講一次。 同告cnn la

支持東方告到過美國，btw篇嘢好689 style

原來白粉報 咁樣呢

好撚好笑

有名你叫白粉報

左膠媒體

連登十大電影

鴉片當年又唔係犯法，林則除仲鼓勵國產種植㖭

請問白粉報對此歷史事實有何評論？

仲要當年鴉片係高級野，各國貴族都有食，好似食煙咁

不過中國當年用茶花樽果d賺左好多白銀，民間都食得起，咁有demand既地方咪有supply

後黎知道日食夜食會賴野，一把火燒晒人地d貨搞到打杖就係後話喇

雖遠必豬

咁大篇野有冇英文版鬼佬唔識睇

有咩開心得過睇狗咬狗

告啦，唔告正契弟呀
定淨係識揀人嚟恰呀

個app追擊到
一次過幾單新聞講CNN d野

故事講馬自豪（鄭則仕 飾）與馬世海（呂良偉 飾）的兩兄弟，自幼逃到香港，後來撈偏門賣毒品。開始時與跛豪等人平分天下，但漸有掙拗而分道揚鑣，並惹來殺身之禍。

美國tvb

CNN本身就係做戰地採訪出名
去咁耐中東成日搵雇傭兵保護 睇吓你個白粉佬夠唔夠佢揪

東方呀嘛，佢地讀者（即係廢老）邊會識d咁難既詞語咁當然東方本身都係垃圾，咪自然吸引到垃圾既讀者

係香港上年紀嘅全部都知啦點算誹謗。
不過炒大下等班新移民同年輕人知道都好，起碼知道點解份報紙叫白粉日報。

屌你 仲唔去告尻人？？？？？？？？？？

唔好保留追究權利啦用啦

國泰叫因航
咁CNN叫因咩

咁東方乞人憎得黎係貼身好多既

[因涉嫌販運700噸毒品而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣惟持假證入境遭台警逮捕兼入獄一年與及成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤銷通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的鹿惜珍，其所創辦的東方日報報導]

唔告正契弟

白粉英文點講
selling over hundred copies?

CNN: No english

CNN 應該問下牙連當年係點逃過一劫

東方：LIHKG 會員「鐵甲萬能膠」，發表涉嫌誹謗東方創辦人的言論...

網名為「鐵甲萬能膠」的網民，近日在LIHKG討論區（）網站內，發表涉嫌誹謗東方創辦人的言論，相關貼文嚴重破壞東方的聲譽。

雖然誹謗東方言論無日無之，但東方絕不退縮，必定會循法律途徑，追蹤肆意發放誹謗言論人士，緝拿始作俑者的幕後黑手。

唔好保留ok?

講乜L嘢鴉片戰爭?

成間報館啲人係咪都傻?同D 鬼佬嘈交就呢D 歷史問題黎講

告啦唔好忍呀

保留到幾時

咁真係唔係賣白粉喎，係鴉片
另外佢哋咁支持逃犯條例，咁愛國，點解仲要潛逃去台灣？之前報道12位手足嗰單嘢，就話人哋係曱甴暴徒，原來自己老細都係

愈大聲愈心虛

東方可以告左香港有線頂下先

犯東方者 實捉到你

鴉片本身中國都有啦，根本係清廷唔想外國高檔鴉片賺中國人嘅錢，先派林則徐去銷煙，講來講去都只係貿易戰。

香港警方在1977年以涉嫌偷運700噸鴉片入口欲拘捕馬惜如，他在逮捕令前潛逃至台灣，其弟馬惜珍之後被捕，但在被扣留護照下潛逃至台灣，被香港政府通緝
東方回應：本集團已作出多次澄清，基於CNN報道有誤，現特別再澄清一次。當年廉署人員要求馬惜珍先生游說其身處台灣的胞兄馬惜如先生回港指證貪污警察，並承諾其胞兄回港作證一定不會被檢控。馬惜珍先生兩度前赴台灣向胞兄轉達廉署建議，惟遭胞兄拒絕，豈料回港未幾便遭警方檢控，被加為一宗案件的第9被告，是最後一名被告。

唔明 澄清左乜野
希望東方報業集團聽日頭版講清楚點當年警方點樣請馬先生幫手

不夠證據作檢控，律政司於2014年4月14日更指明馬惜珍先生將會無罪釋放，此足以證明案件為冤案，馬惜珍先生抗爭37年始沉冤得雪。而馬惜如先生亦從未被起訴。

唔夠證據 = 冤案
????????

狗仔隊文化是由黎智英引入香港傳媒，破壞傳媒生態，騷擾政經界人士及藝人，壹傳媒亦曾長期派狗仔隊跟蹤偷拍東方高層出入。

所以你覺得肥佬係仆街，但又跟佢啲仆街野？

人地賺哂view 數 比番d 散紙你啦

好明顯係唔會告得入CNN先響度打口炮
尤其係第一點, 當年高登仔果單案個官響判詞都講到明點先算誹謗

果時高登仔係講到某公司犯過法, 所以俾人告得入
判詞話過如果佢只係講某人犯過法, 係唔算誹謗
因為犯法果個係某人, 而唔係佢創立嘅某公司, 兩個講法係好唔同

係告先好呀 唔好9吹呀

著咗草冇受審就等於冇做過？
行得正企得正怕咩受審呀？
詞窮到要搬埋鴉片戰爭出嚟笑撚死人

有名你叫白粉報啦

明既

自己721 作新聞作得咁開心

人地講事實踢爆你係毒販報自然唔順眼

告啦！
還東方一個清白

支持日出東方告鳩CNN

話人1840年毒害中國百姓
自己又唔敢提1989年

再前啲大躍進都唔敢講啦講64

活生生餓死人就得，批鬥就得，毒就唔得

好囉 今次真係全世界都知

鴉片其實1840前 ，甚至唐朝已經傳入， 食鴉片在雍正已經有。。點解英國來佬貨可以入侵中國， 因質量問題